【暴動案】控方結案陳辭：首被告認襲警 應考慮非品格良好 提升犯罪傾向

去年農曆年初二發生的警民大衝突，涉案9人否認暴動、刑事毀壞等罪名，案件經歷4個半月審訊後，今日開始結案陳辭。控方首先指出，任職侍應的首被告審訊前承認襲警，法官在處理他餘下4項控罪時，應考慮他並非品格良好人士，酌情下調可信性或提升其犯罪傾向性。

旺角大衝突中9人被控暴動案今結案陳辭，代表控方的副刑事檢控專員梁卓然指出，只要有3人或以上集結在一起，作出破壞社會安寧的行為，便構成暴動。梁根據案例，指若有人的生命財產受損害，或擔心其生命財產受損害，便構成「破壞社會安寧」。梁進一步指，若有人在案中的角色只是掘磚，但其行為與其他集結人士構成集體性，所以也應被視作參與暴動。

案中首被告侍應莫嘉濤面臨3項暴動罪，及因破壞警車被控1項刑事毀壞罪，莫在審訊前已承認1項襲警罪。梁卓然根據上訴庭案例，指他已經認罪，法官裁決時不應把他當成一個品格良好人士來看待，應酌情下調可信性或提升其犯罪傾向性。審訊繼續。

案中其他被告為清潔工鍾志華、演員何錦森、侍應霍廷昊、無業陳和祥、運輸工鄧敬宗、無業李卓軒、冷氣學徒林永旺及冷氣技工葉梓豐，年齡介乎18至71歲。

律政司就2014年「重奪公民廣場」一案向上訴庭提出對「雙學三子」加刑，副刑事檢控專員梁卓然指3人雖沒直接使用暴力，但非法集結後果嚴重，事件中有保安受傷，又批評3人根本做不到「和理非」，指重奪公民廣場中的「奪」字已有暴力意味。梁指3名被告應即時監禁，緩刑及社會服務令均不適合。

又係依條撚樣

站務台投訴三色貓

站務台投訴法國佬巫斯義

Oct 17近期活躍五毛
1三色貓
2群龍共舞
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4真律師何君堯
5newlife
6侵B
7返六日唔撚易
8dewi
9bb chu
10優美開始

應該有排坐

真律師何君堯=雲爺爺的錯

法國佬巫斯義=香港鍵國=精英連登仔

精英連登仔又死返出黎開工